因為英文令我錯失好多機會

而家係中小企做商業攝影師, 近來想轉工 投cv 去左d 有國際品牌既公司,見親都係鬼佬老闆或者係大粒野,過去其中有2次係獵頭公司 2次jobsdb... 都係fail l,英文小學程度

人工算咪花紅雙糧有16k, 現在係間公司做左1.5年,
d 鬼佬出手真係好闊綽,可以去到18k 到23k,基本人工...
好後悔當年冇讀好英文, 而家就睇外國電影惡補

有冇巴絲有經歷?

呢個社會唔同既崗位都要有人做

個個都想自己位高權重人工高受人專重

但，通常都係得個想字

因為

你想，唔代表你有資格

你無資格係因為你無能力

無人會想做厭惡既工作

但點解偏偏社會大部份人都係做厭惡既工作？

我已經兜左好大個圈去講

希望你明白

推

我喜歡呢份工作唔覺得厭惡 因為語言有限變到被限制

你講既係想既人多,行動既人少吧,好彩都叫做到有興趣既工作

而家train up番囉
日日練 一年時間你追番果d機會 唔開始咁你由頭到尾都係呢個位
而且英文唔算難 你做攝影 要講同聽多 上YouTube睇外國頻道新聞 日日做幾個月後一定有成果

好似前幾日咁, in 一間公司 老闆係意大利人,咁就叫我去工,睇完cv 同d 相話覺得我唔錯,咁就有問人工幾時返工個d, 差不多結束時叫我第二天再second in 我面有難色, 佢就即時講話係電話in, 第二日等左一天冇回電話,第二天就有email問佢係咪有更適合嘅人選? 之後回我話係

move on 繼續搵

請左一天假去in, 如果第二日再請公司會發現, 雖然自己on 9 左 因為我一有難色想表達又唔知點講下,佢反應勁快就話用電話in 結果咩回音都冇自己on 99 去問先回你

謝謝巴打 機會留俾有準備既人

睇返多啲自己個行既英文文章,
至少人地講啲術語時你都知人地講緊乜

差既2-7k咪用咗落英文度囉
唔係英文錯所以錯失機會
而係本身你根本meet唔到人地Language既requirements

你連個諗法都唔岩 淨係覺得自己懷才不遇
總有一日會有人唔嫌棄你英文差
唔諗下同樣18-23k 點解人地fulfill晒d鬼佬既expectation

幾時都話語文能力好重要
有心就惡補下啦

是的 唔知報d商業英文有冇用呢?

言語可以俾自己去得更遠, 細個唔明老師講既,hea 過就算 書到用時方恨小, 巴打講得好好, 2至7k 係係英文上

一定會惡補

我明
我做pr 中文好 英文差 miss好多機會
依家份工 無做written 先過到

所以你要做保安

因為語言限制左好多機會 好慘但都係自己做成
所以一齊加油 世界冇負過每一個人公司都係

咁又太悲觀 惡補英文比較有見樹

英文差唔適合做文職
大把工唔使用英文

我明，英文唔好另到我自信不足，我能力算唔錯都搵到飯食，但英文差硬係差咁d野咁，而家惡補緊

同你一樣。我英文屎，見工份份都擦身而過。
依家的起心肝，一日一篇scmp, 聽voicetube

我都準備跳出藍領
岩岩夜校畢業完

語文無天份既人就需要有環境，去下外國一個月旅行，多D揾人吹水就會進步。

巴打好睇得開 但自己就唔得了 因為愛自己興趣

已經好好 對於我呢d 溝通都成問題 識多種語言世界真係會大好多

一齊加油

之後搵d 外資公司做?

如果用app 交流 work 嗎

好過無囉

呢個社會緊係要有D廢人係到架啦
個個都咁叻會好大鑊

英文係最容易學嘅語言
咁都學唔識
係你無努力

巴打， 我想問關於入行做攝影既野 如果我冇相關既背景， 係咪唯有自己不斷跟住某幾個題材咁影儲portfolio先入到行？
關於英文既， 可以睇多d講英文既youtube片都有幫助

加油

英文差路過

話惡補緊既巴打
你地係點樣學
人到中年先想學番啲英文
唔識英文真係會錯過好多野

知道自己不足，又唔對症下藥，你覺得有用？
即係好似啲上咗年紀嘅話唔識用電腦電話
但自己又唔學唔問

其實唔關天份事，因為香港band1以外既課程冇設計到比你學得識英文

成人可以去英國文化協會/HKU space上比成人讀既英文班

有冇時間去working holiday?

我由細到大可以講英文冇一次合格過

中六畢左業去左英國讀書 英文唔可以話好好 但溝通到識聽寫講

學英文好睇你肯唔肯講 如果唔係怕醜既人 多講多聽加埋個語言環境 其實可以學好快

岩 環境好緊要 語言依啲野 肯出聲講 同唔肯出聲講已經差好遠

我係u度識一個大陸人 佢英文唔好 佢足足考左10次ielts先夠分黎讀 我聽到都o晒嘴 考試已經悶 仲要短時間內考十次 真心勁

我都係影相佬
雖然唔同領域
但好認為語言對攝影師好重要
無論中或英

你以為人地要你英文好係要你作文寫report咩
人地想試下你基本溝通能力，唔係點叫你做野
上垃圾course不如搵鬼佬傾下計，實戰好過

咁不如去老蘭做一排酒保？

咁佢係靠努力定靠撞彩

兩者差好遠

港資

我是直情要轉行，唔再做維修

我以前英文都唔得 .. 係靠睇咸濕小說網同打機學返黎 ... 英文真係要浸淫, 咁我揀左淫條路去浸.

因為錢令我錯失好多機會

我都係差唔多情況，不過係日文
過左日本做就黎一年，溝通無問題但間唔中聽唔明/表達差
都唔知點搞
周圍啲外國人又勁

香港攝影師嘅行業係點？
可唔可以講下？

每日花一粒鐘時間瘋狂上google translate

影相我諗講到流利英文已經過到骨，最容易係睇戲睇劇，再進一步先睇新聞 我人生英文最好嗰陣就係留學嗰陣 返到香港環境唔同就退步晒

我有個讀唔成書嘅姪仔，做服務業做到廿歲先知衰日日睇美劇惡補，由空姐問chicken or beef都唔明嘅程度去到𠵱家講到完整句子對答如流，只不過係兩三年 想講嘅係只有努力學英文唔會遲，就算遲過好多人，唔通唔學咩係咪

正如屈機男要做圓方保安部風櫃房首席經濟分析師一樣

去wh,

利申 當年wh見啲人為咗移民
日日操英文 一年由小學程度去到 ielts 6~6.5

#me too

加油樓主 小學都有教周潤發學英文

自從讀完u之後好耐冇講英文，而家識聽識睇 講就差左好多

英文差個世界真係會細好多

小弟當年AL2A1B 當年考埋IELTS6.5合乎大學入學要求。 但UE F 左，入唔到神科，第二年重考UE D左，中大同港大話我係repeater，CE 28分同AL成績計七成，最後都入唔到神科。

英文我靠蕭叔叔/antimoon自學成材，講真半年搞掂，只要唔好多讀多聽多睇，好多英文老師本身係語言天才，唔會明白普通人難處。

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

蕭生都拎出黎講

向香港講英文 唔好驚俾人笑
香港人好鐘意笑人grammar
逐句向到捉
我去外國講英文根本無人會理
仲讚番我講得唔錯
我覺得首先要搵到個環境迫自己講
唔洗點學都會進步

mk 係唔應該識英文。
認命啦，世界係要d 你咁廢ge 人。

如果英文真係小學水平，可以報吓English town、English council𠴱啲course

真係算俾面咁樣講樓主

佢套學習英文方法好適合理科人，當年跟佢套方法做十年PP，聆聽由E變C。

新潮文

首先要搞清楚係唔係真係 英文 令你搵唔到工。
係既話你有時間可以學下，而家網絡時代有心好易學。

香港人真係幼稚園已學英文
都唔明點解有D人英文讀左18年, 都咁廢
難以理解

係

巴打可唔可以介紹下邊間獵頭公司有請photographer?

因為懶。除咗學校，生活冇英文嘅語境
利申:中學讀書垃圾

經持續進修基金搵course啦

睇電影真係可以惡補

於其睇電影不如係YouTube睇番d攝影人拍的片
睇個d介紹gears/studio 側拍個d
學番行內用語咁
怕你電影學個d英文有大部分都用唔番

佢講既係你無料啊，廢柴

調轉睇係中文令你錯失好多機會
母語教學

想做嘅就去學，學海無捱唔係指學歷沙紙
係技能，覺得有用就去學，係咁簡單

好撚廢，英文都唔識

去YouTube 搵自己鍾意嘅野黎睇，用英文講嘅就得，每日都睇，同一段片睇幾次，睇到每一句都明，幾個月已經有效果。

車 (有字幕)

National Geographic

錶

TED

差就練 無人一開始就好
咁大個人 睇你自己有無心做

去英國文化協會上myclass 喇

我好明白，我面試都係咁。。。
英文差又入唔到大學

巴打，依家唔識唔緊要
咪依家急起直追
定個計劃俾自己，短長期目標
最緊要唔好行冤枉路

至於英文，我個人好覺得只要你搵到有興趣嘅媒介，就會自自然然入腦

當年中學想英文急起直追嘅時候，就係睇同一套笑片好多次，我嘅第一批詞彙都喺嗰到嚟

文法方面盡量學寫SVO sentence先，好多香港人學英文時急，連SVO都未識用，訓練自己寫/講嘅句子可以簡單，但盡量唔好錯

另外建議係唔好學咩英美式口音，英文基礎唔好而走去學呢啲花臣係本末倒置，亦對改善英文無大幫助，亦係我所講嘅冤枉路

最後，共勉之

咪撚on9啦
又要廢又要搵捷徑
踏實啲出去報course 啦

日日睇netflix劇 開英文字幕 包你進步

咁你點解唔去學英文
一日24小時,一個星期7日
懶成咁就唔好上黎晨

其實呢，佢當年youtube啲片好高汁
同而家嗰啲搞笑多嘅完全唔同
不過好似已經hide晒

你如果真係想學好
我建議盡量將所有可能嘅時間都聽英文
而家好方便，你揀鍾意嘅youtube片dl落電話隨時搭車睇
睇唔到嗰陣就聽，例如bbc radio嗰啲(個網有得dl)
聽唔明全部唔緊要，主要係訓練個腦習慣個語境
有機會就個口試下跟佢講
模仿啲高低音位，語調等等

想知點入行做攝影師

中五畢業 當年會考英文0分 點知依家係全鬼佬公司做野 英文其實多聽多講就得架啦 最緊要放膽講

有

所以咪話讀好書係入場券囉
成日話讀書唔緊要
到你要用個陣就知咩叫 書到用時方恨少

樓主一齊學英文? 我都係廢到仆街

真心 去英語國家旅行 講緊最少去兩個月個種 最好住民宿/青年旅舍
個環境迫住你一定要講英文 會進步得好快

Wh係咩

我當年同你一樣，所以去左wh 一年 之後響印度公司做左2 年，前後呢3 年改進左唔少聽講方面，唔洗灰心，想就去學返就得，一定冇問題

我都覺外國公司好闊佬，之前返過份散工，係外國片商黎香港拍戲，去片場做三粒鐘已經有一千

而家連登真係好撚痴線，一味叫人地無能力唔好高騖遠，人類一出世果時唔識游水係咪等於一世都唔識阿？

樓主，睇你有無恆心咋

以前個社會好多人唔係好有教育機會，好多而家五十歲果輩都係出黎做野之後先訓練返英文

知到自己不足係好事，有志者事竟成

有時同女朋友溝通都係用英文（都係香港人）
大家英文都會有進步

可唔可以講多d pr 既野
想做呢行

跟住作者係做實Q 打篇咁既文

樓主係影時裝定係做其他產品？

人哋鬼佬係高級人種你唔係以為自己可以高攀得起啊

agger
唔可以懶

yes英文好 我最少多50%人工

係 邊行都好
就算做廚房你想做五星酒店總廚
都一定要英文好去同人溝通
做咩都好語文能力其實佔左7成

中資企業係要求兩文三語

我都明，做緊專業野，
袋得五六萬一個月，
如果英文好d，早就過左美國發展，
宜家每日練緊英文

睇機會啦
我D英文都係出來做野對住班鬼佬客先叫好左DD..

真

咁係你on9放棄機會

樓主可唔可以打段英文上嚟睇下有咩可以執

pr 唔識英文 永遠都係低下層

。。 個個英文都咁撚勁就無人做垃圾工啦

講真
呢個世界唔公平架啦
但係都唔會唔公平到極點

因為同時職場好現實
當初個個都唔努力讀書, 咁努力讚書果D人當初為D咩?
努力學英文, 連亞洲都未出過就操到自己流利口語果班人為咩??
咪為呢少少機會
有時一個機會就一世人
冇TAKE 2
細個唔識諗, 懶
有咩好講??

係華人地方講咩英文呀
漢奸走狗

無讀語言學校

你兜咁大個圈講野係咪想激勵樓主去發奮定係想踩人地啊 踩人地就好心唔好講呢啲咁無營養既說話啦，又幫唔到人解決問題又要打沉人多一下。

屌 人地講到咁 姐係叫你慳返啲時間學英文啦，仲上連登做咩撚
因為你無能力 無資格所以咩機會都失去曬，如果自認自己攝影有料，就學好英文，相輔相成啦！

人人都有唔同經驗的 但一般咁講就分有所謂2 派 一種係傳統studio 出師,另一種係讀d 外國好勁既大學(唔係香港個攝影學位or 垃圾大學攝影學位)後直接做攝影師,睇你想係邊條出路了, 各有優點缺點, 2 派會互屌的,但得覺得有2者就最好。

由做助手開始, 做返1-4年助手, 我見好叨既助手可以一個月10萬freelance,個d大助...但真係好專先有能力叫價 不過呢,如果你對攝影唔係有1000% 都唔好去做...要捱到最低工資或低人工幾年同有時狂ot, 有呢個心理準備

有英文加有能力加識做人,上到攝影師位就好快加人工
做助手時可以儲作品 問下攝影師借下器材
我講既係商業攝影, 如果想入行做婚攝就入行一年都咩都學哂, pre wed 跑location 同big day (想人講好似係, 但都睇你資質)

諗起呢段野...

「15歲覺得游泳難，放棄游泳，到18歲遇到一個你喜歡的人約你去游泳，你只好說“我不會耶”。18歲覺得英文難，放棄英文，28歲出現一個很棒但要會英文的工作，你只好說“我不會耶”。人生前期越嫌麻煩，越懶得學，後來就越可能錯過讓你動心的人和事，錯過新風景。」

無讀
自學N1 又有offer
無謂哂錢讀

我搞錯左
不過中小企就得
想再上去都要英文

語言學校優勢就係度，自學口語真係收哂皮

係 英文唔好既人注定做垃圾

所以好後悔要惡補

謝謝巴打 去查詢先!

Me too
雖然唔同行業，但都係英文差，所以失去好多機會

現在上英文課程進修下。

係靠錢

去溝鬼妹最快但有女友 有女性朋友同鬼佬拍拖由查字典開始咁講, 半年後d 英文已經可以正常溝通唔駛任何工具 我都想英文環境 入外資係最快 但唔請

可能都係去上下堂同睇英文電影

因為佢知道前 途重要性吧 先咁有動力

你無資格係因為你無能力
講埋出黎啦

好認同 加人工又快d 同外資公司做freelance 可以多一個選擇 英文唔好冇人搵 限死左一方

有冇人有聽MIHK大丸有落,諗起呢集屌母語教學

仲有呢個港產英軍話要學好英文

進修英文 花返一兩年時間 慢慢學

唔好英文 呢世都只可以停留係20k以內
學好 可以周圍轉工同發展 50k不是夢

我覺得搵交友 gay app 有用 一陣去試下

下載 gay app

外資唔係好pay 好多咩 港資又想壓價

完全明白 我英文就係差 老細比機會我見外國客 就係英文害我無左呢d機會

連登仔唔係話要保廣東話咩?
母語教學我屌你老母

唔係個個人好似連登仔咁撚叻識多國語言，但我相信只要大環境係英語教學，最起碼一定會識基本對答

英>普>>>>>>>>>>>>>>>>粵

本土撚繼續自己呃自己啦

謝謝各位咁熱心分享 但太多post 回唔哂 遲dd 再回咪佢 連登有愛

有無巴打有建議 英文十年無再接觸點再從頭學起

比一年時間自己，每日認真練返半個鐘，好快見到進步

算啦，香港人只會怪你唔讀書，但大把港女比低學歷鬼佬呃(操流利英語)

自打嘴吧

咁鬼佬呢?

多謝巴打回覆。你指既商業攝影係咪打哂燈影product, 人像個d? 其實我對運動攝影好有興趣， 如果係呢方面可以點發展 唔該巴打

巴打睇英文戲之餘一定要模仿發音 一得閒就自言自語一d日常話題 例如自我介紹 講下某d生活野 記住一d簡單嘅詞庫，第時有機會同鬼佬吹水嘅時候就有得吹兩嘴 建立個信心

書到用時方恨少
睇而家班後生仲以親中為目標
諗住識講普通話就贏曬
一係就瘋狂沉迷小眾既韓文
可惜第時連大陸人都撼低佢地
起碼人地同到鬼佬溝通

鬼佬學唔識中文我唔會怪佢地
中文係全世界最難學嘅語
聽講寫讀識得一樣已經好叻
所以我地學英文學左咁多年仲係成 pat 屎
真係要自我檢討

我將來有仔女嘅話
頭十年會完全放棄英文
先將中文學好
再將佢帶去英語國家
因為英文真係太容易學
求其中一先學都無問題

加油啦 唔好淨係得個想字 要實際行動

都唔差吖樓主
又識用move on, post, app吖work吖，cv, dd呢啲英文

英文根本唔係學校讀得好，而係睇你本身背景，生活環境，再加上你自己興趣合唔合得黎而至使。

如果你依家有hard，其實好多嘢都可以先轉做英文去睇去聽自然有一日會突然慣左，同埋多d逼自己用英文present

LM

其實你中文都幾撚廢

路過

睇完你處境 你會唔會試下寫英文日記先

你現在需要同人交流同表達
但自細冇學好英文 生字一定唔夠
出去書店 買本教寫英文日記書

通常有簡單文法 同一搬日常生活英文生字

多d查字典

我可以講 你自學出黎 英文一定有問題
不過人地會估你講咩
但好過 你講都唔講
你唔講 人地連估都冇得估

仲有你自己日記都會寫啲同你工作有關英文

到時你 見工都有幫助

利申
中4 - 工作 - 學店 - hd - top up degree

英文係算好難學嘅語言黎
唔了解唔好亂講

點解香港人讀十幾年英文都讀唔好？其實好簡單，90%學校老師都唔識教英文。

可能你覺得我好大口氣，我自己係日校數學老師，教過三間本地band 1龍頭，上堂全英授課，港島區果間女校d學生自己都用英文溝通，所以我平時都會同佢地講英文。今時今日應該冇人會話我英文差，但我當年UE係攞F。

我唔勤力？AL果陣前前後後補左七個天皇，每日做數同温英文時間一樣，最後我成績訓係度都入到港大精算了，英文合格的話。

呢支F，令我開始質疑自己學習方法，最後我轉左方法練習。結果升左兩個grade，同年考IELTS 諗住鋪後路，成績6.5。而家係學校做野，見到班英文老師仲係度多日日叫人多讀多聽多睇，努力勤力功必成，我就告誡自己，有天分的人唔會明凡人諗咩，要了解學生調節教法。

唔係你大口氣
係你無知

有心學唔怕遲，再去進修下英文，基礎學起無問題，只要你仲想學

其實對於我黎講英文仲簡單過中文
諗返起用中文學數學簡直想死
英文反而易明好多
加油巴打
出去報啲公開試班
用公開試俾啲壓力自己
會事半功倍啲

英文唔只有好多irregularities
仲要有好多structure 係亂到咁多年啲語言學家都解釋唔到唯有夾硬塞個term當搞掂左
英文算係其中一種最難學嘅語言黎

巴打都可以同樓主一齊進修下，橫掂你咁有heart

帶去英語國家。
哦，姐係用環境去輔助學英語

我就覺得冇一種語言難學，多亞洲人英語好你有冇諗過係因美二戰白人係戰勝人種，個個國家想重生就一定要識英文做貿易，久而久之有個錯覺英文易學

咁你唔上進唔學好英文
係度呻有乜謂

咁師兄有咩好既方法練習

如何做到？

佢講完一堆野都無講重點

請問有咩攝影公司係國際品牌架？

有時真係好羨慕日韓呢啲唔以英文為主要工作語言嘅國家
冇語言包袱 香港嘅情況只能怪歷史同文化土壤唔同

從小就用全英教 應該可以改善到之既人英文能力

都明白冇得急 慢慢浸

認同 更可能接觸更多唔同國 籍既人 同有得選

一齊加油 現實殘酷

加油

利申ielts 7.5

學緊Polish

英文最好都係上course學
自學唔係個個得…

好的 謝謝你建議! 先學口語能力吧? 寫個d 就比較少係email 個d 先會到?

我講既係商業攝影 運動攝影就去d event 公司做 但你少左個機會發展其他 先做好打燈 就可以影product 或者人 咩都影到 但一開始就影運動攝影 就少左出路上將來冇人知 同攝影攝影比較少人做

睇吓YouTube先（聽），睇熟咗就閱讀英文報導囉
寫就去啲歐美論壇吹吹水先，之後唔清楚，因為我較少寫職業上既email
至於口語能力，係要另外練講嘢既，之後唔清楚，因為我只係在職業上接觸吓2、3個外國人

謝謝巴打 有冇d 簡單字庫可以搵到? 鬼佬暫時未有機會 言語交流app 交流下

依嫁有 YouTube 學英文好，睇啲外國高質 YouTuber 做資訊介紹果啲片，有英文字幕 auto gen

當年 siu82english 堅係掂
唔係好似而家成日玩隻兔

lm

而你係冇準備嘅人？

睇多啲美劇，聽多啲真係好大幫助
我幾年前畢業英文都講到甩甩cut cut
之後都有keep住練，聽多啲講多啲
可能加上上一份工幾乎要日日講英文
宜家雖然都唔係勁但至少interview 對鬼佬同鬼佬講野都流利
加油！

我都差，你上咩課程可唔可以介紹下

講真，其實依家普通話都幾重要下
家下好多外國佬都學普通話

所以我個人覺得英文>普通話>廣東話

恭喜哂 做到自己想做既工作係幸福既

謝謝你建議,寫日記都係一種方法真係想唔到想到

由轉手機言語開始 謝謝你

我覺得幼稚園已經需要學習英文用全英文教學, 中一學我個人覺得已經追唔到 因為我都係呢d 人

我自己中五都有幾條f 中英同要背既野都f,但我中四開始就留校到9點半, 學校願意開放俾人讀書, 中四下學期一直到考會考都係咁, 個陣都係冇溫英文(當時抗拒英文) 最後出來比較d 人日日嘻嘻哈哈唔讀書既人仲要低,正宗讀屎片, 好失落好失敗,反思後係覺得自己一直用錯方法去讀書...同時間明白:努力未必有成果,但唔努力係咩都冇。

又起返身, 讀書唔得就去左做攝影。 天生可能對記野好屎,又唔知點記好d 英文字... 所以我覺得環境重要,我相信用環境來迫自己真的有用,但冇咩呢d 機會 咁就睇下英文電影同朋友講下請教下咁

用正確方法去學係好快學到 但只可惜仲搵到一個自己覺得好用方法

我小學雞程度 可能先學下初中個d 再打大佬 個人覺得講同聽現在最重要 寫都係其次

謝謝你意見

可以參考下新加坡咁, d 言語好勁

咁有咩方法可以略懂一下 求救